export default {
    first_and_last_name: 'Унесите своје име и презиме',
    last_name: 'Презиме',
    login: 'Пријава',
    welcome: 'Добродошли',
    choose_language: 'Промени језик',
    start_quiz: 'Почни квиз',
    questions: [
        {
            question: "Који је главни састојак за производњу чоколаде?",
            options: ["Кикирики", "Какао", "Кукуруз", "Ванила"],
            answer: "Какао",
        },
        {
            question: "Из које земље потиче дрво какаоа?",
            options: ["Индија", "Кина", "Мексико", "Грчка"],
            answer: "Мексико",
        },
        {
            question: "Која врста чоколаде је најпопуларнија у свету?",
            options: ["Бела чоколада", "Црна чоколада", "Млечна чоколада", "Карамел чоколада"],
            answer: "Млечна чоколада",
        },
        {
            question: "Колики проценат какаоа садржи типична млечна чоколада?",
            options: ["5-10%", "20-30%", "40-50%", "70-80%"],
            answer: "20-30%",
        },
        {
            question: "Која врста чоколаде садржи највише антиоксиданата?",
            options: ["Бела чоколада", "Млечна чоколада", "Црна чоколада", "Карамел чоколада"],
            answer: "Црна чоколада",
        },
        {
            question: "Који континент производи највише какаоа?",
            options: ["Европа", "Африка", "Азија", "Јужна Америка"],
            answer: "Африка",
        },
        {
            question: "Која земља троши највише чоколаде по глави становника?",
            options: ["Немачка", "САД", "Швајцарска", "Јапан"],
            answer: "Швајцарска",
        },
        {
            question: "Која врста чоколаде је позната по високом садржају млека?",
            options: ["Црна чоколада", "Млечна чоколада", "Бела чоколада", "Нугат чоколада"],
            answer: "Млечна чоколада",
        },
        {
            question: "Која врста чоколаде технички не садржи какао прах?",
            options: ["Црна чоколада", "Бела чоколада", "Млечна чоколада", "Горка чоколада"],
            answer: "Бела чоколада",
        },
        {
            question: "Који састојак даје чоколади горак укус?",
            options: ["Млеко", "Какао путер", "Какао прах", "Шећер"],
            answer: "Какао прах",
        },
        {
            question: "Шта даје чоколади глатку и сјајну површину?",
            options: ["Шећер", "Темперирање", "Више млека", "Додавање ваниле"],
            answer: "Темперирање",
        },
        {
            question: "Који витамин се налази у чоколади?",
            options: ["Витамин Б6", "Витамин Ц", "Витамин Е", "Витамин Д"],
            answer: "Витамин Е",
        },
        {
            question: "Какао путер је важан састојак чоколаде јер:",
            options: ["Додаје горчину", "Ствара кремасту текстуру", "Смањује шећер", "Додаје хрскавост"],
            answer: "Ствара кремасту текстуру",
        },
        {
            question: "Која врста чоколаде обично садржи најмање шећера?",
            options: ["Млечна чоколада", "Црна чоколада", "Бела чоколада", "Чоколада са лешницима"],
            answer: "Црна чоколада",
        },
        {
            question: "Колики је највећи проценат какаоа који се користи у црној чоколади?",
            options: ["50%", "70%", "85%", "100%"],
            answer: "100%",
        },
        {
            question: "Кофеин се природно налази у:",
            options: ["Млечна чоколада", "Бела чоколада", "Црна чоколада", "Чоколада са кексом"],
            answer: "Црна чоколада",
        },
        {
            question: "У којој земљи се налази најпознатији музеј чоколаде?",
            options: ["Швајцарска", "Белгија", "Италија", "Француска"],
            answer: "Белгија",
        },
        {
            question: "Који укус се често додаје да би чоколада била слађа?",
            options: ["Со", "Бибер", "Ванила", "Маслиново уље"],
            answer: "Ванила",
        },
        {
            question: "Чоколада се топи на приближно:",
            options: ["30°C", "34°C", "38°C", "42°C"],
            answer: "34°C",
        },
        {
            question: "Како се назива процес који уклања горке ноте из какаоа?",
            options: ["Млевење", "Печење", "Паковање", "Темперирање"],
            answer: "Печење",
        },
    ],
    next: 'Даље',
    no_answer_warning: "Молимо вас да прво изаберете одговор",
    finish: "Заврши",
    quiz_result: "Резултат квиза",
    congratulations: "Честитамо",
    from: "од",
    correct_answers: "тачних одговора",
    your_result: "Узимајући у обзир ваше време, ваш резултат је",
    confirm: "Потврди",
    cancel: "Откажи",
    leaderboard: "Ранг листа",
    next_player: "Следећи играч",
    correct: "Тачно",
    incorrect_try_again: "Нетачно, покушај поново"
}
